有圖真係有真相？

其實而家點樣知一張圖有冇經過合成或者P圖，點樣知道張圖係真定假？其實一張圖而家可唔可以成為呈堂證供呢？

例如下面張圖

頂，真係好黐線

右邊幾好J

J過右邊
點解要貼左邊出黎

其實呢，睇住呢兩幅圖，我哋點知邊幅先係原本嗰幅呢？ 當兩幅圖幾乎無瑕疵嘅時候，我哋通常都認為張醜圖係原圖，因為常識話畀我哋知，通常醜圖先要執到變靚，經驗話畀我哋知係噉

但經驗係點得嚟？第1次見到P圖係由醜執到靚，第2次見到P圖係由醜執到靚，第3次見到P圖係由醜執到靚，......，第100次見到P圖係由醜執到靚，噉第101次呢？經過前面100次經驗所得，久而久之，通常我哋都認為第101次見到P圖係由醜執到靚，但就蒙蔽咗其實P圖都可以由靚執到醜嘅呢個事實 啲人通常話，謠言講得多就會變真話就係噉解 就好似連登仔fg就有50k，講得多都會蒙蔽咗其實好多fg無呢個數呢個事實

咁你敢唔敢j

右圖個件黑色衫都執到變灰色衫啦喎

噉你點知件衫原本係黑色而唔係灰色？
其實我上面講嘅嘢係一個假設嚟啫，我當然知上面兩幅圖係左邊醜嘅執到右邊靚啦 我上面只係想講其實任何兩幅圖（一張原圖，一張P圖）都係有由靚執到醜嘅可能性，我哋唔可以忽視呢點

左右兩張係唔同既圖

唔可以抹殺呢個可能性